\chapter{Analyse}
\section{Domainmodell}
Da die Berechnung als separate Processing Algorithmen implementiert werden, entsteht kein Domainmodell. Vielmehr handelt es sich um eine Analyse des Algorithmus für die Berechnung der Zersiedelung \gls{Z}.

\section{Berechnung}
Wesentlich ist die Berechnung der Zersiedelung Z. Dieser Algorithmus lässt sich in mehrere kleine Algorithmen unterteilen.

\begin{figure}[H] 
	\centering
        \includegraphics[scale=0.45]{images/Zersiedelung_analyse}
    \caption{Berechnung der Zersiedelung, wie beschrieben in Schwick und Jäger \cite{schwickjaeger}}
\end{figure}

\textbf{\gls{DIS}}: Die Dispersion (\gls{DIS}) ist die Streuung der Siedlungsfläche in einem Gebiet. Dazu wird zuerst der \gls{SI} Wert berechnet. Für den \gls{SI} Wert wird ein Siedlungspixel im Raster genommen und davon der Durchschnitt der Distanzen zu allen anderen Siedlungspixel im Raster ausgerechnet. Diese Berechnung wird für alle Siedlungspixel im Raster durchgeführt. Von den Resultaten wird der Durchschnitt berechnet, welches der \gls{DIS} Wert ist.

\textbf{\gls{FI}}: Die Flächeninanspruchnahme (\gls{FI}) sagt aus, wie viele Arbeitende oder Einwohner es pro Quadratmeter in dem bebauten Gebiet gibt.

\textbf{\gls{ASF}}: Der Anteil der Siedlungsfläche (\gls{ASF}) sagt aus, wieviel der Siedlungsfläche in Betracht gezogen werden muss. Dieser Wert wird benutzt, damit Orte, die zu einem grossen Teil aus einem See oder Bergen bestehen, nicht den Wert der Zersiedelung verfälschen.

\textbf{\gls{Z}}: Die Zersiedelung (\gls{Z}) ist das Endprodukt dieser Berechnung. Diese Grösse besteht aus dem gewichteten \gls{DIS} Wert, dem gewichteten \gls{FI} Wert und dem \gls{ASF} Wert, der noch mit der Dispersion multipliziert wird.

Wichtig zu beachten ist auch noch die Gewichtung der Algorithmen. Diese sind mathematische Funktionen, die auf die jeweiligen Werte noch angewendet werden. Die Gewichtung wird in \autoref{sec:gewichtung} genauer beschrieben.
